---
aid: 9025
zid: 700072
title: "如果500废的世界里没有美国，元老院可以千秋万载么(更新)？"
author: haoheguozhi
date: 2017-05-12 22:20:02+07:00
lastmod: 2017-05-16 12:34:00+07:00
---

haoheguozhi 于 2017-5-12 22:20:02 发表了：

_本帖最后由 haoheguozhi 于 2017-5-13 20:43 编辑_

看到知乎上面一个答案，好奇大家的看法

https://www.zhihu.com/question/59724081

蜡笔小新

2 人赞同了该回答

马克思死了 134 年了，伊丽莎白二世还活着呢，哪来什么无产阶级大革命

元老院说白了就是贵族共和制，考虑到吸收归化民精英阶层搞个下议院，这套体制今天还在许多国家运转，效果还行。

后装步枪+螺旋线膛炮+蒸汽帆船+青霉素+速食军粮+无线电+英军 18 世纪素质的军队，足以轻松碾压 17 世纪的世界。只要出兵就是胜利，换句话说就是框起来 A 过去，不需要考虑什么历史的行程。

由于黑叔叔不靠谱，美洲太远，澳洲太荒，临高 500 废能占领亚欧大陆和北非就算基本统一世界了，40 年内完全可以做到。

要说临高众的衰亡，除了 500 废内讧不可能有其他原因。黑尔再牛也带不动猪队友，愿意归顺元老院的话给个江户市长干干不是不可以。

-------------------------------------------华丽分割线--------------------------------

匿名用户（提问者）：

明白。你意思是已經像西方一樣出現民主制（資產階級民主），而元老們真的會願意讓渡出大多數政治權力而甘心只保留經濟特權？

科技方面應該足以壓倒一切外敵，但如果考慮補給、後勤、疾病、氣候等因素，會不會還未佔領中亞、俄羅斯、非洲、南美大部分？

另外關於元老院內閧甚至內戰，就是我想問的，四十年後，當元老第一代已經老去死去，新一代元老真的還可以維持高度（相對）的團結性嗎？會不會發生內戰之類。

---

nonono，你不明白。

首先，临高时空的历史不会有美国。

没有美国就不会有什么资产阶级民主，英国的殖民帝国不会垮。

没有美国，资产阶级顶个球。

没有美国支持，德国根本无力挑战英国。没有德国的工业输出，也不会有什么苏联。

苏联都没有，无产阶级顶个球。

君主立宪制国家里君主拥有一切权利。英国军队效忠英国国王而不是议会，国王可以召集、解散议会，法律必须国王允许才能生效，英国土地上一切非私人财产属于英国国王，理论上就是渔民打条鱼都该上缴国王，国王不要才算是渔民的。

英国这种落后的殖民帝国都不会垮的话，元老院的贵族共和国更不可能垮。

其次，有蒸汽火车、蒸汽帆船和青霉素。

运输、补给、疾病、气候都不是长距离征服的阻碍，40 年就算磨洋工，都该从广州打到里斯本了。

最后，说到底元老院才 500 个人，亚欧大陆+北非+东南亚群岛，元老们人均分个半个现代英国大小的行政区域完全没问题，喜欢开荒的敲锣打鼓喜送美洲、澳洲、非洲，有什么必要搞内战？

\*\*P.S。总体意思就是，当今世界政治发展成这样有一定的偶然性。

如果历史上没有美国，当今世界各国多半任然是封建贵族统治占主流地位。不要读了《资本论》就觉得什么民主、自由、平等会自然而然的降临，那是马后炮，不是预言书。

而元老院的位面里 100%不会有美国，因此“历史倒车”开个几百年我看没什么问题。\*\*

-----------------------------------------华丽分割线 2 ------------------------------------------------------

看来大家对元老院的贵族阶级统治很不满嘛，元老院很 angry 知道伐？

有人说要全民直选最高领导人。

很多人跳出来“人民素质不行”，“国情不行”，“精英治国才是王道”，blablabla

于是有人说，那好吧，你划下道来，到底哪些人才能当最高领导人或者有权决定最高领导人？咱直接拿出名单来给个贵族头衔行不？

同样的人跳出来“你这是历史倒车”，“必须挂电杆”

你看，人民其实也不傻，也知道社会稳定和持续改善的生活才是自己想要的，至于统治阶级是哪些人，根本不重要。

日本作为亚洲最先进的国家，1945 年以前天皇被明确定义为“神”，没有人反对，甚至昭和天皇“玉音放送”宣布自己是人不是神，还有一帮子皇国军民拒绝接受而自杀。

以元老院超过昭和时代的科技存储水平和制度先进性，搞个贵族共和都撑不到 1945？

一个阶级倒台的原因从来不是阶级本身如何腐坏，地主阶级倒台是地主太骄奢淫逸？

nonono，是工业革命后资产阶级军事力量太强，地主阶级招架不住。

遛鸟打炮怎么了？没有工业革命别说抢你个博士女友，地主就是把你全家男女都爆菊也不会影响统治阶级分毫。

元老院是什么阶级？

那是“三个戴表”啊，武有衣阿华，文有格子裙，比 17、18、19、20 世纪的资产阶级不知道高到哪里去了，直接就是**国家资本主义**和**金融帝国主义**。

被这样的先进集体统治两三百年，不算亏待地球人民吧？再活 500 年我看也行

各位想清楚了，你们要是连元老院都反对，现实中怕都是生活在理想国哟。

至于元 N 代是什么样子，发张照片自我体会一下

小布尔乔亚们所求只不过是阶级差异别搞得太赤裸裸，就像少女面对强暴时要求对方戴套。

咱戴，两层（不直接当最高领导人，法律规定人人平等），行不？

[url=]修改[/url]

---

liutom2 于 2017-5-12 22:44:30 发表了：

千秋万载？就狒狒们这个奇葩的政体，大概传 4 代就可以打包滚蛋了。

---

小穷 于 2017-5-12 23:26:36 发表了：

机械唯物主义。。

---

深潜者 于 2017-5-13 05:43:55 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:44
>
> 千秋万载？就狒狒们这个奇葩的政体，大概传 4 代就可以打包滚蛋了。

然后是回归皇帝体制还是演变成元老院首席公民呢？

---

rottenweed 于 2017-5-13 08:19:40 发表了：

除非人变蚂蚁或蜜蜂，否则就还是“王侯将相宁有种乎”。

---

liutom2 于 2017-5-13 10:27:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-13 05:43
>
> 然后是回归皇帝体制还是演变成元老院首席公民呢？

肯定是黑尔同志的徒弟最后上台

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-13 11:12:52 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-13 10:27
>
> 肯定是黑尔同志的徒弟最后上台

解决农村温饱 不断让平民感觉生活状态提升，对内搞新农村建设 对外军事凯恩斯 这么大技术代差不搞军事凯恩斯 不学美帝？ 抱歉 狒狒就可以当美帝了 战争红利这个东西就是用来发的&nbsp;&nbsp;至于分权力蛋糕 可以仿照英国 1832 嘛 何况新贵族起来之后对于经济利益的渴求不会比狒狒地的，感觉他们会更维护秩序吧&nbsp;&nbsp;

---

Lsquirrel 于 2017-5-13 11:14:12 发表了：

这就是意淫罢了，还没有美国资产阶级顶个球呢，历史教科书都没看，上课光睡觉了吧

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-13 11:15:37 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-13 10:27
>
> 肯定是黑尔同志的徒弟最后上台

内部矛盾转嫁国外 目前来看 武力上没有国家能跟澳宋比吧&nbsp;&nbsp;

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-13 11:17:03 发表了：

> Lsquirrel 发表于 2017-5-13 11:14
>
> 这就是意淫罢了，还没有美国资产阶级顶个球呢，历史教科书都没看，上课光睡觉了吧 ...

卖头援美是 1774 左右，当时 16xx 年 三十年战争打的飞起，西班牙帝国的丧钟已经被黎塞留敲响了。 英西海战还真不是西班牙衰落的标志 英西海战之后的战争，英国打输了

---

Lsquirrel 于 2017-5-13 11:31:13 发表了：

这人是什么样的奇葩啊：

没有美国就不会有什么资产阶级民主，英国的殖民帝国不会垮。

**&gt;尼德兰就不说了，1689 年光荣革命在看着你**

没有美国，资产阶级顶个球。

**&gt;被吊死的查理一世表示我是杀了太多刁民于心不忍，自己上断头台谢罪的**

没有美国支持，德国根本无力挑战英国。没有德国的工业输出，也不会有什么苏联。

**&gt;一战被打残的英国表示，幸亏表弟美国人支持，否则我还真药丸。苏联表示，德国傻逼不卖，美国人卖的更多**

苏联都没有，无产阶级顶个球。

君主立宪制国家里君主拥有一切权利。英国军队效忠英国国王而不是议会，国王可以召集、解散议会，法律必须国王允许才能生效，英国土地上一切非私人财产属于英国国王，理论上就是渔民打条鱼都该上缴国王，国王不要才算是渔民的。

**&gt;1689 年后英国常备陆军部队就得每年议会审核批准才能延续了**。这个传统一直到今天，不过 1955 年改为 5 年一审。英国武装力量法案 5 年一份就由此而来。这种效忠只有名义价值，英王早就是个吉祥物了

英国这种落后的殖民帝国都不会垮的话，元老院的贵族共和国更不可能垮。

&gt;我大英光荣革命转为君主立宪政体还可以说差异不太明显，后来 1832 年改革法案后，下议院权势已经明显超出上议院，那时候美国算根毛。元老院这贵族共和国，什么时候庶民们把元老变成吉祥物呢？反正没变之前，体制可是远远落后于大英帝国的

话说错一处无伤大雅，但这么长一段文字处处都错，那真是奇怪啊。知乎已经无知到这种地步了么？

---

人畜无害小白免 于 2017-5-13 11:43:40 发表了：

我们来了还想有美国？这是病，得治，来人送他去见符有地

---

haoheguozhi 于 2017-5-13 12:05:15 发表了：

> Lsquirrel 发表于 2017-5-13 11:31
>
> 这人是什么样的奇葩啊：
>
> 没有美国就不会有什么资产阶级民主，英国的殖民帝国不会垮。
>
> &gt;尼德兰就不说了，168 ...

别人说的是 D 日之后 40 年，也就是 1670 年左右，500 狒搞军事扩张的话，那时候估计英国已经没了。

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-13 14:13:11 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-13 11:43
>
> 我们来了还想有美国？这是病，得治，来人送他去见符有地

黑尔明显在援助西班牙，个人感觉元老院在实力延伸不到欧洲的时候培养一下法国还是不错的，好歹当时法国外交世俗化（黎塞留） 而且跟西班牙仇恨挺深

---

Lsquirrel 于 2017-5-13 14:15:02 发表了：

> haoheguozhi 发表于 2017-5-13 12:05
>
> 别人说的是 D 日之后 40 年，也就是 1670 年左右，500 狒搞军事扩张的话，那时候估计英国已经没了。
>
> ...

我说的是这人的近现代史全是错的：

**没有美国就不会有什么资产阶级民主，英国的殖民帝国不会垮。**

资产阶级民主早在美国出现前就存在了，这是史实吧。根据一串和历史完全相反的“事实”来架空没有美国会如何，所以我说无知么

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-13 14:36:08 发表了：

元老院代表的是工业资产阶级和垄断资产阶级，而资产阶级只有在资产阶级的秩序下才能最大限度的获利。所以就需要一系列的改革，这就能续多久啊。光是提高人民生活水平这项就能续。别忘了二某共现在那么多矛盾 不是还在吗 233333

---

yurikhan 于 2017-5-13 20:06:40 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-5-13 14:13
>
> 黑尔明显在援助西班牙，个人感觉元老院在实力延伸不到欧洲的时候培养一下法国还是不错的，好歹当时法国外 ...

在西班牙的殖民地输出革命

---

cqduoluo 于 2017-5-13 20:39:32 发表了：

工业革命开始之后就是工业资本阶级了，虽然这里面好多人是从封建地主转化来的，但那和封建贵族肯定不是一回事了。

标黑那个也太高看美国了，英国的工业革命可不是因为有了美国才开始的。

---

haoheguozhi 于 2017-5-13 21:33:35 发表了：

_本帖最后由 haoheguozhi 于 2017-5-13 22:20 编辑_

资产阶级真正掌握国家权力，还是来自美国独立战争，很大程度上也是法国大革命的诱因。

没有资产阶级政权在美、法两国的胜利，也谈不上资产阶级革命的胜利。

---

人畜无害小白免 于 2017-5-14 16:46:34 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-5-13 14:13
>
> 黑尔明显在援助西班牙，个人感觉元老院在实力延伸不到欧洲的时候培养一下法国还是不错的，好歹当时法国外 ...

法国还是可以扶植一下的，元老院并没有足够的力量去征服欧洲，找一个亲澳派的代理人也是不错的

---

十全武功陈弘历 于 2017-5-14 16:51:06 发表了：

元老院的世界里肯定不会有美国，从不列颠哥伦比亚到五大湖，从阿拉斯加到上下加利福尼亚，都是元老院神圣不可分割的领土

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-5-14 21:10:59 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-14 16:46
>
> 法国还是可以扶植一下的，元老院并没有足够的力量去征服欧洲，找一个亲澳派的代理人也是不错的
>
> ...

主要是法国世俗化外交已经有了 没有什么障碍 给黎姐或者马扎然挑明利益就好了&nbsp;&nbsp;

---

762pkm 于 2017-5-14 22:49:15 发表了：

元老院不就是资本主义么，如果不贵族化的话

---

haoheguozhi 于 2017-5-15 04:14:28 发表了：

> 762pkm 发表于 2017-5-14 22:49
>
> 元老院不就是资本主义么，如果不贵族化的话

贵族的定义是：奴隶社会或封建社会以及现代君主国家统治阶级的上层，有**特殊权位**或**世袭**权位

元老院既有特权又是世袭，标准贵族。

只要把握住先进生产力，不怕泥腿子们翻天。

---

xyzgwx 于 2017-5-16 11:05:34 发表了：

_本帖最后由 xyzgwx 于 2017-5-17 14:30 编辑_

> haoheguozhi 发表于 2017-5-15 04:14
>
> 贵族的定义是：奴隶社会或封建社会以及现代君主国家统治阶级的上层，有特殊权位或世袭权位
>
> 元老院既有特 ...

没用的，中大资产阶级、军头、工人，会干该干的事，当然，要多久是不特定的

非洲女人被强 x 也有一堆拼命的，中大资产阶级能忍？

另外，什么时候社会是只由小资所求决定的了，纳粹也算不上啊

---

c47 于 2017-5-16 12:32:33 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2017-5-14 16:51
>
> 元老院的世界里肯定不会有美国，从不列颠哥伦比亚到五大湖，从阿拉斯加到上下加利福尼亚，都是元老院神圣不 ...

9494，南美洲也是我们的！

赤道以南的非洲也是我们的！

......话说印度也是我们的吧？！

---

十全武功陈弘历 于 2017-5-16 12:34:40 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2017-5-16 12:36 编辑_

> c47 发表于 2017-5-16 12:32
>
> 9494，南美洲也是我们的！
>
> 赤道以南的非洲也是我们的！

不不不，江南是大明的，中原是大清的，北美是灯塔国的，印度当然是牛牛，我大元老院只要两广和东南亚就够了

---
